# User Security Bot #
Бот предназначен для контроля и управления доступом к каналам на сервере Discord.
Доступ к секретным каналам предоставляется по паролю и автоматически убирается по истечении заданного промежутка времени.
Также есть SOS-пароль, реакция на который внешне никак не будет отличаться, но при этом доступ будет предоставлен к подставным каналам (или никуда, по выбору). А ответственные лица получат уведомление, что человек находится в опасности. После введения SOS-пароля, вернуть изначальные роли человеку самостоятельно уже невозможно.
Похожий функционал реализован в Ботах Бона и Канарейка для телеграма. Принцип работы этого бота основан на удалении и присвоении изначально настроенных ролей пользователей с заданным доступом.

- **Создание нового бота в Discord**

Вам понадобится отдельный (не тот, который вы будете использовать на постоянной основе) админский аккаунт в Discord  для создания сервера и для регистрации бота. Доступ к этому аккаунту следует хорошо защитить.

1. Заходим в аккаунт и переходим на https://discord.com/developers/applications
2. В правом верхнем углу нажимаем на кнопку _New Application_ и в появившемся окне введите имя.
3. Теперь вы попадёте на страницу настроек приложения. Выбираем аватарку бота, потом в меню слева выбираем Bot и нажимаем кнопку _Add Bot_. Соглашаемся.
4. Выбираем аватарку такую же как и на первом шаге. 
Копируем токен нажав на соответствующую кнопку и сохраняем его в файл bot_token (без расширения). 
В секции _Authorization Flow_ выключаем опцию _Public Bot_.
В секции _Privileged Gateway Intents_ включаем обе опции _PRESENCE INTENT_ и _SERVER MEMBERS INTENT_. Нажимаете Save Changes.
5. Переходим в меню _OAuth2_. В секции _OAuth2 URL Generator_ отмечаем SCOPES: Bot и BOT PERMISSIONS: Administrator. Копируем полученный URL. 


- **Добавление бота на сервер**

Переходим по урлу скопированному на предыдущем шаге и в появившемся окне выбираете сервер, куда нужно добавить бота и нажимаете "Авторизовать".
Теперь в настройках сервера зайдите в меню Роли и создайте несколько ролей, с помощью которых вы сможете давать пользователям доступ к определенным каналам на сервере. Также создайте SOS-роли и соответствующие каналы. Убедитесь, что роль бота имеет наивысший приоритет (находится в самом верху) или перетащите ее.

- **Сборка и запуск бота**

**Константы**

(находятся в классе Constants)

`VERIFICATION_TRIGGER_WORD` - кодовое слово для запуска проверки.

`EXIT_TRIGGER_WORD` - кодовое слово для выхода (очистки ролей).

`ALERT_CHANNEL_NAME_NO_RESPONSE` - имя служебного канала в который будут приходить уведомления, что такой-то пользователь долго не проходил проверку.

`ALERT_CHANNEL_NAME_IN_TROUBLE` - имя служебного канала для SOS-сообщений. На него следует обращать особое внимание!

`VERIFICATION_CHANNEL_NAME` - имя временного канала, который создается для запроса пароля или начальной регистрации.

`SETUP_CHANNEL_NAME` - имя временного канала для настройки бота.

`REGISTRATION_CHANNEL_TIME_TO_LIVE_SEC` - время жизни в секундах канала для регистрации (отсчет после ее завершения).

`VERIFICATION_CHANNEL_TIME_TO_LIVE_SEC` - время жизни канала в секундах для запроса пароля (отсчет после ввода пароля). Не рекомендуется устанавливать большое значение.

Примечание: любой временный канал удалится через 10 минут даже если не будет получен ответ от пользователя.

`PASSWORD_HASH_SALT` - соль используемая для хэширования паролей.

`BOT_INTRO_MESSAGE` - приветственное сообщение бота в начале регистрации.

`REG_COMPLETED_MESSAGE` - сообщение бота после окончания регистрации.


Бот написан на Java 8, сборка и запуск осуществляется следующими командами:

> ./gradlew build

> java -jar ./build/libs/user-security-bot-1.0.jar

В качестве хостинга подойдёт https://www.oracle.com/cloud/free/, создаём always free инстанс, устанавливаем джаву (sudo yum install java-1.8.0-openjdk) и загружаем туда jar файл и bot_token файл (в одну директорию) созданный на шаге 4 через ssh с помощью команды scp. И запускаем бота.

Можно прописать его в автозагрузку, на всякий случай, командами:
```
sudo -s 
echo '#!/bin/bash'>/etc/init.d/bot
echo 'cd /home/opc/'>>/etc/init.d/bot
echo 'java -jar user-security-bot-1.0.jar'>>/etc/init.d/bot
chmod +x /etc/init.d/bot
```
После успешного запуска бота, он перейдет в онлайн и станет отвечать на команду _uc!help_ 


- **Настройка бота**

Настройка бота доступна только администратору сервера по команде _uc!setup_.
Создастся отдельный канал где можно будет
- указать роли, которые должны быть удалены у пользователя в случае опасности.
- указать "подставные" SOS-роли которые назначаются пользователю в случае ввода SOS пароля.
- указать контактные роли или отдельных пользователей, которые будут получать SOS-уведомления и уведомления о том, что пользовательне проходил проверку в течение заданного времени.
- задать время неактивности (оффлайн) пользователя (уже с удаленными ролями) после которого отправляестя уведомление (это можно задать и изменить позже с помощью команды ниже без необходимости заходить в настройки).

Также доступны следующие команды:
- uc!set_user_away_notification_hours _12_ - время неактивности пользователя после которого отправляестя уведомление.
- uc!set_user_roles_auto_revoke_hours _12_ - через столько часов оффлайн отзывать роли для прекращения доступа (аналог автоматического разлогинивания).

Для обоих команд можно задать значение 0, тогда отправляться будут только SOS уведомления, а пользователи не будут разлогиниваться автоматически.

Команды _uc!add @user1, @user2, ..._ и _uc!remove @user1, @user2, ..._ используются для быстрого снятия и назначение ролей (выдачи и удаления доступа). Они работают в том числе и для незарегистрированных пользователей и для пользователей сообщивших SOS-пароль.

Все команды, кроме команды общей настройки (uc!setup) могут быть выполнены модераторами - пользователями указанными на третьем шаге, для приёма уведомлений.

Для регистрации, или смены паролей пользователь вводит команду uc!start.
Для инициирование проверки или выхода используются соответствующие кодовые фразы (задаются в константах перед сборкой) с обращением к роли или пользователю бота через @.

Фразу выхода рекомендуется писать в general канале для корректной очитки кэша (каналы которые не должны быть доступны - пропадут). После фразы выхода в том же сообщении можно написать любую информацию, например, планируемое время возвращения или выход в небезопасное место. Эта информация будет сразу же удалена из general канала и будет отправлена модераторам в случае сигнала SOS.

Если пользователь удаляется с сервера, он удаляется и из базы данных бота. При добавлении заново, потребуется новая регистрация.
